\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{tbd}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 26, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Principio della piccionaia}
Se $n+1$ piccioni volano in $n$ casette, in almeno una casetta ci saranno almeno due piccioni

\subsection{Dimostrazione per assurdo}
Se $a_i \le 1 \forall i$ allora 
$$\sum_{i=0}^na_i \le n$$
ma
$$\sum_{i=1}^na_i = n+1$$
$\implies assurdo$

\subsection{Esempio di utilizzo}
Ho $2n$ calzini, quanti calzini devo prendere per essere sicuro di averne almeno due dello stesso colore? $n+1$

\subsection{$n$ oggetti}
Se $n$ oggetti vengono messi in $n$ scatole e 
\begin{itemize}
    \item nessuna scatola è vuota $\lor$
    \item nessuna scatola contiene più di 1 oggetto 
\end{itemize}
$\implies$ ogni scatola contiene esattamente un oggetto

\subsubsection{Partite}
$9$ settimane di allenamenti
\begin{itemize}
    \item almeno una partita al giorno
    \item non più di 10 partite a settimana
\end{itemize}
\textbf{Obiettivo:} Dimostrare che essite una successione di giorni durante i quali egli gioca \underline{esattamente} 35 partite \\
\\ \\
\textbf{Dimostrazione:} \\
Chiamo $p_i$ il numero di partite giocare dal giorno $0$ al giorno $i$ \\
Devo trovare due numeri $i, j : p_j - p_i = 35$ \\
\\
$1 \le p_i \le < p_2 < \dots < p_{63} \le 90$ \\
$36 \le p_{1} + 35 < p_{2}+35 < \dots < p_{63}+35 \le 125$ \\
Ho $125$ giorni possibili (casette) e $126$ allenamenti possibili (piccioni)
\subsection{tbd}
Siano $i \le a_1,\dots,a_{101}\le 200$ \\
Dimostrare che $\exists i,j$ con $i\ne j : a_1|a_j$ \\
$\exists k_1,\dots,k_{101}, d_1,\dots,d_{101}: a_i = 2^{k_i}\times d_i \forall i = 1..101$ \\
$d_1,\dots,d_{101} \in \{1,3,5,\dots,197,199\}$ (101 numeri in 100 possibili dispari) $\implies$ almeno due sono uguali \\
$\exists h,y : d_h = d_t = d$ \\
\begin{itemize}
    \item $a_h = 2^{k_h} \times d_{(h)}$
    \item $a_t = 2^{k_t} \times d_{(t)}$
\end{itemize}
Quello con esponente minore divide l'altro

Ez
\subsubsection{tbd.tbd}
Dato $a\in \mathbb N^+, \exists k,d : a = 2^k\times d, d\equiv_2 1$

\subsection{Colori}
Faccio una griglia dividendo il piano a tutte le coordinate intere \\
$c$ colori $1,2,\dots,c$ \\
deve esistere un rettangolo di vertici monocromatici \\ \\
Consideriamo la base lunga $c+1$ \\
Esistono $N$ colorazioni possibili per quella base ($= c^{c+1}$) \\
Prendendo $N+1$ righe, almeno due sono uguali. All'interno di quella riga, almeno due colori sono uguali

Ez

\subsection{$\sqrt 2$}
Nello sviluppo di $\sqrt{2}$ esiste un numero di $2345$ cifre che si ripete infinite volte \\
Divido la parte decimale in sezioni di $L$ cifre, se tutte si potessero ripetere solo un numero finito di volte non ne avrei più da mettere

Ez
\subsection{HDD}
HDD, 200 settori: 
\begin{itemize}
    \item disco esterno: $100$ rossi, $100$ blu
    \item disco interno: $x$ rossi, $100-x$ blu
\end{itemize}
\section{Piccionaia generale}
Siano $r_{1..n}\ge 1$ \\
Se $r_1+r_2+\dots+r_n-n+1$ oggetti vengono messi in $n$ contenitori allora
\begin{itemize}
    \item o il primo contenitore contiene 
\end{itemize}
\end{document}